\subsection{Prototypingmethoden}
Der erste Entwurf unseres Systems, im folgenden iGAS genannt(intelligentes Gymnastik Assistenz System), erfolgte in der Low-Fidelity-Prototypingphase mit Hilfe eines PowerPoint unterstützten Storytellingansatzes. Storytelling bezeichnet in diesem Zusammenhang das Einbetten eines Usecases in ein Beispielszenario in Form einer Geschichtenerzählung. Es wird hierdurch in einfacher, realitätsnaher Form der Nutzen des zukünftigen Produkts dargeboten. Es ist somit ebenfalls einfach sich in die Anwendungssituation hinein zu versetzen und sie für sich selbst zu adaptieren. Hierdurch entsteht ein besonders tiefes Verständnis der Produktidee. Dieses selbstgebildete Verständnis würde weniger stark durch zum Beispiel die Realisierung des Prototyps durch eine physikalische (aber leblose) Instanz ausgebildet werden. Der Fokus bei unserer Idee liegt ja in der Unterstützung von Sport, welche aus dem Grundverständnis von Sport schon eine gewisse Dynamik (bzw. Lebhaftigkeit) erfordert. Um dennoch die Vorstellung in gewissem Maß einzuschränken und näher an unsere Idee zu bringen, haben wir beschlossen den Storytellingansatz um eine PowerPoint-Präsentation zu erweitern, die unseren Low-Fidelity-Prototyp visuell unterstützt.
\subsection{Die abstrakte Idee}
\label{abstractIdea}
Unsere Idee ist charakterisiert durch ein visuell hauptsächlich farbgestütztes Feedbackschema, das durch eine AR-Brille auf den Übungsteilnehmer projiziert werden soll. Mit diesem kann der Übungsleiter unmittelbar fehlerhafte oder unvorteilhafte Bewegungsausführungen erkennen und verbessern.\\
Wir möchten korrekte Bewegungen als grüne Linien an den jeweiligen Köperteilen darstellen, nicht 100 Prozent korrekte als gelbe und vollständig falsche als rote Linien. Zusätzlich soll es möglich sein Hinweise sowie eine Übungserklärung durch Gesten einzuholen. Außerdem soll iGAS den aktuellen Fortschritt in Form einer ``Anzeigetafel`` (X/Y [X von Y  Übungswiederholungen geschafft]) und einer Uhr für die Zeit einer Übungswiederholung visualisieren. Alternativ kann auch die verbleibende Trainingszeit für die aktuelle Übung statt den Wiederholungen angezeigt werden. Erweiterungen dieser Idee sind durchaus möglich, allerdings sollte bedacht werden, dass keine visuelle Überlast erzeugt wird und die hinzugefügte Unterstützung nicht eher als störend für den Übungsleiter gewertet wird. Ein Beispiel für eine Visualisierung der Korrektheit der Ausführung einer Übung (hier Kniebeuge) aus unserem Low-Fidelity Prototypen ist in Abbildung \ref{Kniebeuge_ablauf} zu finden. 
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Bilder/phase2/kniebeugeablauf.PNG}
\caption{Low-Fidelity Prototype Visualisierung}
\label{Kniebeuge_ablauf}
\end{figure}
\subsection{Story}
Als Beispielszenario für unseren Prototypen nehmen wir eine Gymnastikgruppe von ca. 10 Teilnehmern und einem Trainer an. Zur Vereinfachung gehen wir davon aus, dass alle Teilnehmer immer zur selben Zeit dieselbe Übung ausführen. Dadurch ist ebenfalls eine gewisse Vergleichbarkeit gegeben, die in der Vorstellung des Prototypen für den Betrachter hilfreich sein kann. In einer gewöhnlichen Trainingseinheit kontrolliert nun der Trainer bei jedem Teilnehmer die Ausführung der jeweiligen Übung.\\
Was passiert aber, wenn der Trainer mal krank oder anderweitig verhindert ist? Muss das Training dann ausfallen? Zu den Umständen und Grenzen findet man mehr Material in den allgemeinen Überlegungen zum Prototyp, vgl. \ref{generalthoughts}. An dieser Stelle kommt unsere Idee ins Spiel. Ein gewöhnlicher Teilnehmer, wir nennen ihn hier Lukas, hat vor kurzem bei einem Gespräch mit seinen Freunden von einer neuen Form der Trainingsgestaltung ohne (ausgebildeten) Trainer gehört. Das neuartige System nennt sich iGAS. Damit soll es möglich sein, auch als Laie ein Training anzuleiten. Da Lukas sehr experimentierfreudig ist, schlägt er seiner Trainingsgruppe vor, das Training mal auf diese Weise zu leiten. Es ergibt sich zufällig, dass Igor, der Trainer unserer Trainingsgruppe, nächste Woche in den Urlaub fährt und keine Vertretung für seine Gymnastikgruppen gefunden hat. Lukas denkt sich: ``Kein Problem, dass ist doch die Chance, iGAS auszuprobieren.``\\
Zuerst sind viele skeptisch, wie es bei technischen Neuerungen häufig der Fall ist. Lukas hört Sätze wie: ``Wie soll diese Maschine, denn unser Training anleiten und uns korrigieren? `` Und etwas wie: ``Vollkommener Schwachsinn, Igor kommt doch nächste Woche wieder.`` Aber Lukas bleibt beharrlich und macht den Anderen klar, dass dies nur eine provisorische Lösung für Igors Abwesenheit und keinesfalls für die Ewigkeit gedacht ist. ``Was habt ihr schon zu verlieren? ``, sagt er ihnen. Letzten Endes konnte Lukas doch beinahe alle überzeugen, es doch zumindest mal auszuprobieren. Und so erhielt Lukas die Erlaubnis, das nächste Training übernehmen zu dürfen. Es ist also der Tag des ersten iGAS-gestützten Trainings gekommen. Lukas setzt sich zu Trainingsbeginn die AR-Brille auf und begrüßt die Teilnehmer. Da Igor Lukas zuvor gesagt hat, welche Übungen als nächstes sinnvoll zu trainieren seien und Lukas die Übungen entsprechend eingestellt hat, weiß iGAS direkt mit welcher Übung gestartet werden soll. Es zeigt Lukas diese Übung mit Namen und Wiederholungszahl an, sowie einige verfügbare Metainformationen. Da Lukas noch etwas unsicher ist,  öffnet er mit einer Handgeste noch einmal die Beschreibung und die Hinweise zu der Übung. So fühlte er sich sicher, dass er auch alles verstanden hat und die Übung klar und verständlich für alle erklären kann. Es geht also los mit einem Satz von 15 Kniebeugen. Lukas erklärt die Übung und hält daraufhin die Teilnehmer an, diese Übung nach seiner Erklärung auszuführen. Nach der anfänglichen Unsicherheit erkennt Lukas schnell, in welchen Teilen seiner Anleitung er detaillierter sein muss und was direkt sogar mit weniger Details fehlerfrei von den Teilnehmern durchgeführt wird. Er beginnt direkt zu korrigieren und ist sehr selbstbewusst dabei, da ihn iGAS unterstützt. Sogar Giesela, die vorher sehr kritisch zu dieser neuen Technologie eingestellt war, ist erstaunt, wie einfach und gut diese Brille Lukas zu einem wirklich passablen Trainer macht. Am Ende des Trainings bedanken sich alle bei Lukas und erfragen, ob sie iGAS auch mal ausprobieren dürften. Es wurde durch Mehrheitsentscheid festgelegt, dass Giesela das nächste Training leiten darf, bei dem Trainer Igor verhindert ist. Lukas ist zwar froh, es geschafft zu haben und es hat ihm auch Spaß gemacht, aber er möchte auch selbst trainieren. Deshalb übergibt er das nächste iGAS-Training gerne an Giesela.
\subsection{Allgemeine Überlegungen zum Prototypen}
\label{generalthoughts}
Das Ziel dieser Arbeit ist es, die folgende Fragestellung hinreichend im Kontext einer technischen Realisierung von Unterstützungsmaßnahmen, die insbesondere, aber nicht ausschließlich auch einen Laien zum Übungsanleiter befähigen können, zu beantworten: Was passiert, wenn der Trainer mal krank oder anderweitig verhindert ist? Kann das Training dann trotzdem stattfinden? . Wir ersetzen also den Trainer provisorisch durch einen Teilnehmer, der mithilfe unseres Systems \textbf{iGAS} visuell auf Schwachstellen in der Ausführung der anderen Teilnehmer hingewiesen wird. Wir nutzen dazu eine AR-Brille, die \textbf{farblich} diejenigen Körperteile hervorhebt, die in der Ausführung fehlerhaft bewegt wurden. Es sei an dieser Stelle aber darauf hingewiesen, dass es nicht unser Anspruch ist, Trainer insgesamt zu ersetzen. (Das ist mit ziemlicher Sicherheit vorerst nicht möglich.) Es ist lediglich unser Ziel, Unterstützungsmaßnahmen bereitzustellen, die hilfreich als Provisorium oder auch als Unterstützung für noch unerfahrene Trainer dienen können. Anzumerken ist an dieser Stelle auch, dass wir beabsichtigen, den Trainer ohne größeren fachlichen Qualitätsverlust temporär zu ersetzen. Dazu versuchen wir, das Konzept, nach dem markiert wird, möglichst intuitiv und interaktiv verständlich zu machen. Es sollte möglich sein, das Training eine Weile auf diese Weise mit einer zufriedenstellenden Qualität fortzuführen. Auf lange Sicht gehören zum Trainersein aber natürlich zusätzlich zur fachlichen Kompetenz noch weitere Leitungsqualitäten. Da diese sowohl mit Theorie als auch mit Erfahrung geschaffen werden und teilweise individuell an komplexe Situationen angepasst werden müssen, beschränken wir uns in diesem Prototyp erstmal auf die fachlichen Aspekte, die sowohl greifbarer als auch leichter "maschinenlesbar" sind.
\subsection{Grundlagen aus der Mensch-Maschine-Wechselwirkung}
Es ist sicherlich intuitiv verständlich, dass eine visuelle und direkte Rückmeldung vorteilhaft für den Anwender sein kann. Da wir in dieser Arbeit aber auch wissenschaftlichen Anspruch erheben, belegen wir unsere Überlegungen im Folgenden mit Erkenntnissen aus dem Bereich der Mensch-Maschine-Interaktion, einem Teilgebiet der Informatik. Zum einen seien hier die Gestaltungsprinzipien erwähnt. Wir benutzen in unserem Ansatz vor allem das Gesetz der Nähe und das Gestaltungsprinzip des Kontrastes\cite{ManWebDesign}, indem wir örtlich nah und kontrastreich durch farbliche "Linienskelette" fehlerhafte Bewegungen direkt am Übungsteilnehmer anzeigen. Dabei geschieht die Rückkopplung immer direkt, was zusätzlich den Zusammenhang des Overlays mit dem Kontext verdeutlicht. Dies entspricht auch einer der Nielsenheuristiken\cite{Nielsen:1990:HEU:97243.97281}. Durch ein einheitliches und schlichtes Design vermeiden wir visuelle Unruhe. Diese Punkte finden sich ebenfalls in den Nielsenheuristiken, unter den Punkten: Einfacher und natürlicher Dialog, sowie Konsistenz. Natürlich berücksichtigen wir auch noch weitere Gestaltungsprinzipien, aber diese seien hier explizit genannt, denn sie sind eine direkte Folge des Prototyps als AR-Technologie und nicht hinzuadaptiert, was unser Konzept auch so interessant macht. Es impliziert eine gewisse Haltung an Gestaltungsrichtlinien.